捷克議長獲參議院力撐訪台

全文

捷克議長獲參議院力撐訪台

捷克參議院支持議長維特齊訪台。

捷克參議院周三以50比1壓倒性票數通過決議，指中國威脅不要訪台是對捷克內政的干涉，支持議長維特齊率團訪問台灣。無黨籍參議員賀社表示，捷克是一個獨立、自由和民主的國家，不該被其他國家勒索，尤其是獨裁國家。

相關新聞：蔡英文任內購近千億美軍備

轟華干涉別國內政

參議院前議長柯佳洛（Jaroslav Kubera）原定今年2月訪台，惟出發前猝死。一封由中國大使館署名、威脅他訪台將對捷克企業報復的信經傳媒披露後震驚捷克政壇，總統、總理等政府高層3月。。。。。。。。。。

決議案中還指出，捷克國會議員訪問台灣符合捷克長。。。。。。。。。

柯佳洛的繼任者維特齊尚未決定訪台，不過，他對中國大使館針對台灣一再施壓感不滿。他前日指：「如果中國指使捷克。。。。。。。。。

維特齊指出，中國大使館官員日前打電話到辦公室，警告他不要祝賀台灣總統就職，在他還沒決定前就對他下令，讓他感到荒謬和難以。。。。。。。。。。。

中央社

Push